## Теоретический вопрос

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

ответ
В регулярных выражениях много бывает экранирования, тк много спецсимволов участвует, а эти символы должны быть например в тексте ( в телефоне скобки и дефисы), хотя сами по себе скобки и дефисы могут быть конструкциями этих же выражений... чтобы не путать -- экранируют не служебные (в синтаксисе языка) символы

